GE(通用電氣)金融危機以來二度將股息減半

美國最大的制造業集團、老牌工業巨頭通用電氣（General Electric）周一宣布，將削減一半股息，從0.24美元減少至0.12美元。
這是該公司自金融危機以來第二次減少派息。在其125年的發展史上，只經歷過兩次削減股息分紅，分別是1938年和大蕭條時期的2009年。
通用電氣董事長兼首席執行官約翰·弗蘭納裏(John Flannery)在發布在官網上的一份聲明中說道：「我們了解這一決定對我們股東的重要性，我們並非輕率地做出這一決定。我們專註於驅動股東回報，並相信這是讓我們的派息和現金流狀況相匹配的正確決定。」
通用電氣今日還宣布進行大規模重組，保留原有的醫療、飛機以及能源業務。通用電氣同時將2018年經調整EPS指引定在1~1.07美元區間，低於市場預期1.18美元。
據路透社援引消息人士的稱，除削減股息外，該公司還在考慮裁減所有部門的員工。通用電氣還打算在2018年底前削減成本30億美元。
削減派息計劃公布後，本周一通用電氣股價盤前一度漲超2%，後迅速回吐漲幅轉跌，盤前跌幅一度超過1.8%。
當日通用電氣低開，盤初跌幅擴大，盤中創逾兩年新低至19.62美元，截至最近一次更新，跌幅超過8%，
在通用電氣本周一宣布上述決策後，《福布斯》雜志評論文章稱，通用電氣CEO Flannery犯了兩個戰略上的根本錯誤，他試圖削減成本，調整業務組合，其實他應該改進公司旗下業務的策略，對業務成長進行投資。
盈利遜於預期 通用電氣陷入困境
通用電氣正在經歷公司史上最嚴峻的困境，8月履新上任的CEO Flannery即將面臨一場「硬仗」。
華爾街見聞主編精選《大特寫 | 巴菲特拋棄GE——一個時代的結束》曾提及，拓展新興市場業務的時機掌握得不好、對市場泡沫和行業變遷等因素是通用電氣陷入困境的主要原因。
上個月公布的三季報顯示，通用電氣每股盈利與華爾街預期偏離程度為兩年半最大。通用電氣第三季度凈利潤同比下跌9.5%，至18億美元。調整後每股盈利(EPS)0.29美元，遠低於市場預期的0.5美元。
更重要的是，通用電氣還下調了今年全年盈利預期，經調整後每股盈利預計為1.05美元至1.1美元，較此前的1.6至1.7美元顯著下調。
截至本月10日，今年通用電氣股價已經累跌37%，公司市值縮水1000億美元。同期標普500上漲15%。實際上從2014年初開始，通用股價在長達三年多的時間裏呈現出明顯的持續下跌態勢。
Flannery曾在采訪中表示，2018年將是通用電氣的「重設」之年(reset year)。對股東的回饋是采用股息分紅、有機及非有機資本投資相結合的混合形式，未來必須有所平衡。弗蘭納裏還承諾，未來兩年將剝離至少200億美元的非核心業務，關停包括中國上海在內的全球研發中心。

本文來自華爾街見聞

通用電氣新掌門將專注航空、電力和醫療三大業務
通用電氣新掌門人擬於周一公布一份路線圖，未來料將重點發展航空、電力和醫療三大業務，但這家擁有125年歷史的工業巨頭不準備採取拆分或更加激進的重組舉措。

通用電氣公司(General Electric Co., GE)新掌門人擬於周一公布一份路線圖，未來將專注於旗下三大業務，但這家擁有125年歷史的工業巨頭不準備採取拆分或更加激進的重組舉措。

通用電氣首席執行長John Flannery自8月1日上任以來一直在進行戰略評估。一位知情人士透露，Flannery料將重點發展航空、電力和醫療三大業務。同時他將尋求退出其餘大部分業務。

通用電氣將退出交通運輸和照明業務GE Lighting。其交通運輸業務是全球歷史最悠久也是最大的柴油機車生產商之一，其照明業務的歷史則可追溯到發明家愛迪生(Thomas Edison)，主要生產LED燈和能源管理感應器。

知情人士說，這三大部門將成為通用電氣的核心業務，與此同時，預計Flannery將在周一的投資者和分析師會議上強調，他的管理方式還包括定期對該公司的業務組合進行評估。

知情人士表示，總部位於波士頓的通用電氣還計劃最終出售在貝克休斯(Baker Hughes Inc., BHGE)的大多數股權；貝克休斯此前與通用電氣的油氣業務合並，並在7月份獨立上市。

通用電氣擁有貝克休斯63%的股權，按照上周五收盤價，貝克休斯市值為400億美元。儘管通用電氣打算執行退出貝克休斯的選擇權，但這一過程還沒有開始，需要兩家公司董事會進行一些討論。按照目前的安排，通用電氣在幾年內不得出售其股權。

這位知情人士說，預計Flannery將精簡通用電氣的企業功能。目前通用電氣除主要業務部門以外的研究、數字和總部職能等部門共有約2.4萬名雇員。更多研究工作將被轉移至特定的業務部門，軟件開發將只限於核心業務。

不清楚這些重組行動會影響到多少崗位，預計Flannery周一不會宣布具體目標。截至2016年年底，通用電氣雇用了大約29.5萬人。

周一的會議將公布一份總體路線圖以及持續性進程的框架，但不會詳細說明Flannery計劃出售200億美元以上資產的每個組成部分。據熟悉這一進程的消息人士透露，製造機車的GE Transportation是這項計劃的一部分。知情人士說，出售貝克休斯股權不在200億美元的資產出售計劃中。

Flannery和通用電氣董事會一直在評估公司的股息政策，但是否會做出決定尚不得而知。近年來，通用電氣的工業部門一直難以產生足夠現金流來支付80億美元股息，尤其是在縮減GE Capital業務之後。2009年金融危機期間，該公司將股息減半。

今年通用電氣股價累計下跌35%，觸及2012年來最低，同期標準普爾500指數上漲15%。7月中旬以來，該公司市值蒸發500億美元，當時投資者被告知，Flannery需要近四個月時間才能完成內部審查並重新設定長期財務目標。該股上周五收報20.49美元。

祖業都賣埋

玩完了

搞小說寫上網咪得羅，豬E即是豬